**1464. – Eryngium maritimum** L. – Plante vivace de 30-60 cm, d'un glauque bleuâtre, très épineuse, à souche émettant des stolons souterrains ; tige dressée, rameuse ; feuilles coriaces, orbiculaires en rein, palmatilobées, à lobes étalés, anguleux, dentés-épineux, les caulinaires moyennes à gaine non épineuse ; fleurs bleuâtres, en grosses têtes subglobuleuses, pédonculées ; //involucre bleuâtre, à 4-6 folioles étalées, larges, ovales ou rhomboïdales, coriaces, incisées-épineuses ; //paillettes extérieures à 3 épines divergentes ; //calice fructifère à dents étalées en étoile ; fruit obovale, muni d'écailles acuminées. //
Sables maritimes des côtes de la Manche, de l'Océan et de la Méditerranée ; Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-septembre.